叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(103)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。

Inside Joke及人物關係圖解釋：
而家晉澤呼哈大哂呀.gif

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

nplm

nplm，唔該唒茶茶

NPLM

辛苦茶茶

Nplm

nplm推得好快

NPLM
好痴線, 我一直冇離開個PO
但一路睇一路RE, 去到#877就同我講個PO完左1001

Nplm辛苦茶茶

到你變左時差莊

你追得太慢啦
有班龍黑九黑喺度

Nplm 唔該晒茶茶

你依家變咗做蟲蟲

茶茶：開始懷疑自己是咪bot

未試過冇離開過個PO都被拋離百幾個#

LM

莊莊有無睇到最後張阿采

未呀而家要蟲蟲MODE去考番古先得

呢段睇到

以辰好靚

nplm
星期日都幾個鐘爆post

有無人睇荳荳個YouTube…唔知wow咗未

你同時差蟲一樣都係清朝返嚟
上個再上個po有傾呀
大家仲自爆晒星座嚟討論

屌你莊莊 笑死

我已經係現代蟲 戰鬥力仲十足

呢個頭我真係兜唔到

戰鬥蟲

穿越完番黎之後變左terminator

屌溫拿好中
莊莊又得分

襯凌晨同大家推下宏晉

有有有！！！

娘娘槍請成班dancer 而且後製好似好多 一定唔荒平我去邊 原音嗰啲罐頭close up+下下搵人友情客串 成本肯定無得比

佢真係好有心做音樂
下一次抓緊就係想有多啲同志主題嘅歌而出
之後娘娘槍明知舞曲燒錢加受眾唔廣都要出 就係想做多啲市場越嚟越少嘅舞曲 真係好有heart

雖然佢唱功的確有待加強
但佢啲歌都好多msg
同埋佢啲mv我成日睇到喊

抓緊我睇完一兩次之後都唔敢再睇
個感覺太令人心痛
刻骨銘心果隻痛

隔幾個鐘冇mon po已經被人拋棄到冇雷公咁遠

旗主無事！旗主保重！

大家有成日提起你
快啲睇吓sideside講過啲咩

個Mv真係拍得好好
我覺得加埋佢啲唔完美嘅唱功先唱入心坎

我每次睇都喊到癡咗線
真係勁催淚

真係聽到喊 加埋個mv真係喊到痴線
講起都想喊

同埋佢算幾好戲
mv入面d表情演技幾好
小賴之前都叫各大導演睇下佢d mv, 搵下佢演戲, 佢話想今年內有得過下戲癮

佢戲路同台灣偶像戲好唔啱
我唔知有咩角色啱佢
佢又唔夠顏值演BL

去演八點檔

佢好啱演八點檔
我以前成日睇世間情

好似卜心咁做主角個好朋友
做男主個好兄弟
一定做得好過大飛

佢演八點檔可能會吸到好多粉

我都未試過第一個MV會咁心痛既感覺

做兄弟都幾好 仲要係成日出埋啲屎橋比個兄弟嗰隻

但佢台語好似麻麻

好似話佢唔想演 拍八點檔其他job 做唔到

我都唔敢再開個mv嚟睇

想睇佢做女主姊妹 教女主對男主欲擒故縱嗰啲

拍八點檔真係要成日趕戲
同埋一拍就幾百集

一定好好笑

做女主角身邊D 閏蜜囉
同埋佢話唔介意做咩角色或者有幾多戲份

同大家隔咗幾個鐘時差
終於追完九澤沁d黑圖
而家個人精神哂
晉仔另一半都畀你哋搵到

同埋睇完覺得可米真係亂擺人入團
最成功係搵親都好似係靚仔靚女

都係呼哈, 吳宜靜水準

呢d角色真係做返自己

spexial明明本身幾成功
但佢係都要亂加人搞到咁

但係浪費哂D靚仔靚女
A.N.D個收皮方式真最灰

算啦偶像團4 5年本身都差唔多時辰到

係咁同女主講卦野, 幫女主收風, 教女主點勾引男主,
應該會好出色

要開gps追蹤

如果男主對女主唔住仲可以提供蕭婆方案

小賴: 男人唔睇實佢唔得架, 等我幫你裝GPS落佢手機啦

仲可以教女主點令男主性福啲

教女主買情趣內衣, 情趣用品

啱啊有幾多隊真係無風無浪走到尾

睇黎真係石像鬼被殺

又話會互相通知嘅
狼隊想自刀做高石像鬼身份點知冇女巫

似係啦 狼隊咁做都幾蠢
希望佢地今集係三神局算啦
揀過機會率三神可能性大啲

狼隊都幾搏下
唔知有冇女巫都刀自己友

浪費左個局囉
下次再有假面局都唔知幾時

咁小賴第一日就要工作

哇今晚係假面局
值得吹捧下近期嘅娛百

應該要撞 如果唔係應該入夜就會被刀

我見有人話係果時規則未改..

正路狼隊就應該要有人跳預
我估佢可能要驗預言家

假面局娛樂性 邏輯都重過普通局
佢地而家先玩都算太遲

我覺得佢地呢個玩法太難，神職7選4對邏輯線太多娛百d玩家handle唔倒，最後會變成基本邏輯都盤唔倒全部剩係睇狀態/場外
跟番正常假面玩神職5選3好d

姐係仲未有得相認？

娛百就係咁鍾意懶醒
唔識玩又要自創
好似跟出面正常玩法好冇面咁

唔奇

最後一句exact7ly
跟返出面邊度有創意? 我地電視人咁無創意架咩?

抄紹安留言
P(四民)=C(1,1)×C(6,3)÷C(7,4)
=4/7
P(三民四神)=1-P(四民)
或是C(6,4)×C(7,4)
=3/7

然後神可以好強/好弱

終於好臨急臨忙咁追完

下原來係7選4 咁當我無讚過
預女獵騎黑愛墓？

你冇睇星期五？
預女獵騎黑墓民 7選4
小狼 石像 雪狼 狼王 惡靈 5選3
3民基本

問題係太多可能性太難盤，冇邏輯線下好容易變左鳩推/鳩刀
如果固定神5選3 (預女獵騎黑）, 起碼今晚呢場第一日就可以盤無女巫，3神有騎士，另外2神預獵黑3選2。依家7選4場上身份仍然全部都唔知

同意
5選3 會合理好多, 易盤唔少, 同埋避免4強神屠狼局
而家7選4驚較高配置既玩家都盤唔掂, 又係淨睇狀態: 卦像重, 偏緊張就推走, 好冇癮 (沁仔: excuse me?!)

狼同好人又唔知自己有幾多神係場 自己跳身份又唔知係咪最後一神
狼又唔知點刀比較好 係好難玩
不過睇下之後佢地玩成點 可能會再Modify過

娛百係鍾意自己改到奇奇怪怪咁 都唔知為乜

？

今日到零九

[member似啊 呢度好多[/member]

岩岩睇左，佢哋全部聊場外同狀態嘅，無咩邏輯輸出

朋友姐

都算幾好睇既不過

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(104)